將學聯公器私用的九龍角落公然打壓新聞自由

【就香港01報導指本會成員有意問鼎九龍西立法會補選之澄清】

香港01於2018年2月11日晚上之報導指出，本會成員有意出選下一次九龍西立法會補選，本會在此作出澄清：

1. 是次立法會議席的空缺，源於特區政府入稟司法機關，就幾位立法會議員之宣誓程序一事作出覆核，利用政治手段褫奪民選議員的資格。九龍角落認為除了劉小麗本人以外，其他人均不應對此補選議席虎視眈眈。故此本會由始至終，從未考慮過要參與未來的立法會補選，更遑論要「劍指九西補選」。（原文如下：據了解，「九龍角落」於去年9月成立，在Facebook專頁上表明是九龍西地區組職。政界流傳，兼任組織執行委員會主席的現屆學聯秘書長李軒朗，有意競選由第二輪DQ產生的九龍西立法會議席空缺。）

2. 九龍角落對於香港01的不實報導以及轉載不知從何而來的嚴重指控，感到莫名其妙。本會所有成員，未曾接過來自任何香港01、聲稱來自香港01或疑似來自香港01的任何記者或任何形式的僱員，以任何形式就該次事件進行任何查詢。九龍角落對香港01未經向當事人或組織查證，就發佈該等不實消息感到十分訝異，並對如此不尊重被褫奪議席的受害者造成二次傷害，感到相當憤怒。我們認為，任何負責任的媒體及其編輯人員都不可能這樣有意或無意製造假新聞。

3. 九龍角落在此嚴正要求香港01撤回有關報導，公開在網頁顯著位置澄清，另以書面道歉，以正視聽。同時九龍角落亦就此保留任何法律追究權利。

九龍角落
2018年2月12日